[
    {
        "question": "বাচ্চারা খেলনা ভাঙে",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "toys",
          "3": "child",
          "2": "breaks",
          "5": "broken",
          "6": "break",
          "7": "the",
          "8": "was",
          "9": "children"
        },
        "answers":[[9,6,1]]
    },
    {
        "question": "তাদের বন্ধুত্ব ভেঙে গিয়েছে",
        "words": {
          "4": "friendship",
          "1": "up",
          "3": "there",
          "2": "had",
          "5": "have",
          "6": "break",
          "7": "has",
          "8": "their",
          "9": "breaks",
          "10": "broken"
        },
        "answers":[[8,4,7,10,1],[8,4,7,10]]
    },
    {
        "question": "সে টিভিটা ভেঙেছে",
        "words": {
          "4": "TV",
          "1": "has",
          "3": "the",
          "2": "was",
          "5": "broken",
          "6": "he",
          "7": "broke",
          "8": "break",
          "9": "is",
          "10": "breaks",
          "11": "breaking"
        },
        "answers":[[6,1,5,3,4]]
    },
    {
        "question": "সে এটা ভাঙতে চায় নি",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "wants",
          "3": "wanted",
          "2": "want",
          "5": "it",
          "6": "not",
          "7": "break",
          "8": "broke",
          "9": "does",
          "10": "did",
          "11": "to",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[4,10,6,2,11,7,5]]
    },
    {
        "question": "চোরটি পেছনের দরজাটি ভেঙেছিল",
        "words": {
          "4": "breaking",
          "1": "door",
          "3": "the",
          "2": "broke",
          "5": "broken",
          "6": "break",
          "7": "breaks",
          "8": "thief",
          "9": "back",
          "10": "has",
          "11": "the",
          "12": "was"
        },
        "answers":[[11,8,2,3,9,1],[3,8,2,11,9,1]]
    },
    {
        "question": "এই টিভিটা আর কাজ করে না",
        "words": {
          "4": "this",
          "1": "do",
          "3": "anymore",
          "2": "working",
          "5": "work",
          "6": "worked",
          "7": "does",
          "8": "television",
          "9": "not",
          "10": "is"
        },
        "answers":[[4,8,7,9,5,3]]
    },
    {
        "question": "চল, অঙ্কটা শেষ করি",
        "words": {
          "4": "out",
          "1": "do",
          "3": "the",
          "2": "we",
          "5": "work",
          "6": "let",
          "7": "end",
          "8": "worked",
          "9": "sum",
          "10": "us",
          "11": "go"
        },
        "answers":[[6,10,5,4,3,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি কোথায় কাজ করো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "where",
          "3": "the",
          "2": "do",
          "5": "does",
          "6": "work",
          "7": "do",
          "8": "worked",
          "9": "have",
          "10": "are",
          "11": "working"
        },
        "answers":[[1,2,4,6],[1,7,4,6],[1,10,4,11]]
    },
    {
        "question": "ছবি কাজটা শেষ করতে পারেনি",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "work",
          "3": "the",
          "2": "Chhabi",
          "5": "can",
          "6": "finished",
          "7": "not",
          "8": "of",
          "9": "could",
          "10": "finish",
          "11": "end",
          "12": "complet"
        },
        "answers":[[2,9,7,10,3,1],[2,9,7,12,3,1]]
    },
    {
        "question": "তার বাবা একটি কারখানায় কাজ করে ও গাড়ি তৈরী করে",
        "words": {
          "4": "father",
          "1": "cars",
          "3": "factory",
          "2": "work",
          "5": "his",
          "6": "in",
          "7": "makes",
          "8": "a",
          "9": "and",
          "10": "works",
          "11": "make",
          "12": "the",
          "13": "does"
        },
        "answers":[[5,4,10,6,8,3,9,7,1]]
    },
    {
        "question": "মাধবী কখনো মাংস খায় নি",
        "words": {
          "4": "Madhabi",
          "1": "eats",
          "3": "the",
          "2": "had",
          "5": "never",
          "6": "did",
          "7": "meat",
          "8": "not",
          "9": "ate",
          "10": "ever",
          "11": "eat"
        },
        "answers":[[4,5,9,7],[4,6,8,10,11,7]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আগে কখনো চাউমিন খেয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "chowmein",
          "1": "you",
          "3": "eating",
          "2": "eaten",
          "5": "eat",
          "6": "ate",
          "7": "before",
          "8": "ever",
          "9": "did",
          "10": "have"
        },
        "answers":[[10,1,8,2,4,7],[10,1,2,4,8,7]]
    },
    {
        "question": "তুমি তাড়াতাড়ি খেয়ে নাও",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "quickly",
          "3": "have",
          "2": "eat",
          "5": "eating",
          "6": "eaten",
          "7": "quick"
        },
        "answers":[[2,1]]
    },
    {
        "question": "খাবার আগে জল খেও",
        "words": {
          "4": "drink",
          "1": "eating",
          "3": "you",
          "2": "should",
          "5": "before",
          "6": "have",
          "7": "must",
          "8": "drinking",
          "9": "eat",
          "10": "after",
          "11": "the",
          "12": "water"
        },
        "answers":[[4,12,5,3,9],[4,12,5,1],[5,1,4,12],[5,3,9,4,12]]
    },
    {
        "question": "আমি ফল খাই",
        "words": {
          "4": "fruits",
          "1": "I",
          "3": "am",
          "2": "eat",
          "5": "the",
          "6": "eating",
          "7": "ate",
          "8": "have",
          "9": "eaten",
          "10": "take"
        },
        "answers":[[1,2,4],[1,10,4],[1,8,4]]
    },
    {
        "question": "তারা জল খেয়েছিল, কিন্তু খাবার খায় নি",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "water",
          "3": "food",
          "2": "drink",
          "5": "eat",
          "6": "but",
          "7": "eaten",
          "8": "drank",
          "9": "have",
          "10": "not",
          "11": "they",
          "12": "ate"
        },
        "answers":[[11,8,1,6,4,10,5,3],[11,8,1,6,4,10,9,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আগে পেপসি খেয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "before",
          "3": "did",
          "2": "drinked",
          "5": "have",
          "6": "pepsi",
          "7": "drinks",
          "8": "do",
          "9": "drunk",
          "10": "eaten",
          "11": "drink",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[5,4,9,6,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি জল খেয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "water",
          "3": "be",
          "2": "have",
          "5": "the",
          "6": "drunk",
          "7": "did",
          "8": "to",
          "9": "drink",
          "10": "do"
        },
        "answers":[[2,4,6,1]]
    },
    {
        "question": "এখন তোমার জল খাওয়া উচিৎ",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "water",
          "3": "drank",
          "2": "eat",
          "5": "the",
          "6": "should",
          "7": "now",
          "8": "to",
          "9": "drink",
          "10": "be",
          "11": "your",
          "12": "have"
        },
        "answers":[[7,4,6,9,1],[4,6,9,1,7]]
    },
    {
        "question": "আমি জল পান করি",
        "words": {
          "4": "water",
          "1": "to",
          "3": "drink",
          "2": "the",
          "5": "am",
          "6": "drinking",
          "7": "I",
          "8": "have",
          "9": "drunk"
        },
        "answers":[[7,3,4]]
    },
    {
        "question": "সমীরণ বলটা দেখতে পাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "ball",
          "1": "be",
          "3": "Samiran",
          "2": "seeing",
          "5": "to",
          "6": "see",
          "7": "at",
          "8": "the",
          "9": "is",
          "10": "can",
          "11": "seen",
          "12": "sees"
        },
        "answers":[[3,10,6,8,4]]
    },
    {
        "question": "দেখে নাও এটা কাজ করে কিনা",
        "words": {
          "4": "see",
          "1": "working",
          "3": "it",
          "2": "worked",
          "5": "if",
          "6": "is",
          "7": "has",
          "8": "works",
          "9": "you"
        },
        "answers":[[4,5,3,8],[4,5,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি আজ চাঁদ দেখেছো ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "today",
          "3": "are",
          "2": "seen",
          "5": "moon",
          "6": "have",
          "7": "see",
          "8": "the",
          "9": "saw",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[6,10,2,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "তারা রোগীটিকে দেখবে ভাবছিলো",
        "words": {
          "4": "thinking",
          "1": "patient",
          "3": "are",
          "2": "to",
          "5": "of",
          "6": "see",
          "7": "were",
          "8": "they",
          "9": "seeing",
          "10": "thought",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[8,7,4,5,9,11,1],[8,7,4,2,6,11,1]]
    },
    {
        "question": "আমি দেবকে একটা শুটিঙে দেখেছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "Deb",
          "3": "have",
          "2": "to",
          "5": "had",
          "6": "in",
          "7": "shooting",
          "8": "saw",
          "9": "a",
          "10": "at",
          "11": "the",
          "12": "seen"
        },
        "answers":[[4,8,1,6,9,7],[6,9,7,4,8,1]]
    },
    {
        "question": "সাবিত্রী সূর্যের দিকে তাকিয়ে আছে",
        "words": {
          "4": "sun",
          "1": "looks",
          "3": "Sabitri",
          "2": "to",
          "5": "is",
          "6": "the",
          "7": "looking",
          "8": "looked",
          "9": "has",
          "10": "at",
          "11": "into"
        },
        "answers":[[3,5,7,10,6,4]]
    },
    {
        "question": "তপনকে তার কুকুরের দেখভাল করতে হয়",
        "words": {
          "4": "Tapan",
          "1": "after",
          "3": "dog",
          "2": "into",
          "5": "to",
          "6": "looked",
          "7": "looks",
          "8": "look",
          "9": "his",
          "10": "has",
          "11": "have",
          "12": "at"
        },
        "answers":[[4,10,5,8,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমার দিকে তাকাও",
        "words": {
          "4": "looking",
          "1": "me",
          "3": "on",
          "2": "at",
          "5": "to",
          "6": "look"
        },
        "answers":[[6,2,1]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি ফুলের দিকে তাকালো",
        "words": {
          "4": "flower",
          "1": "baby",
          "3": "to",
          "2": "at",
          "5": "the",
          "6": "looking",
          "7": "looks",
          "8": "looked",
          "9": "the"
        },
        "answers":[[5,1,8,2,9,4],[9,1,8,2,5,4]]
    },
    {
        "question": "আমার দিকে তাকিয়ো না",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "looking",
          "3": "not",
          "2": "I",
          "5": "at",
          "6": "to",
          "7": "into",
          "8": "look",
          "9": "me",
          "10": "please",
          "11": "do",
          "12": "are"
        },
        "answers":[[11,3,8,5,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আমায় শুনতে পাচ্ছো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "hear",
          "3": "can",
          "2": "me",
          "5": "are",
          "6": "to",
          "7": "hearing",
          "8": "will",
          "9": "heard"
        },
        "answers":[[3,4,1,2],[5,4,7,2]]
    },
    {
        "question": "সে কানে কম শোনে",
        "words": {
          "4": "short",
          "1": "of",
          "3": "he",
          "2": "hear",
          "5": "is",
          "6": "the",
          "7": "hard",
          "8": "can",
          "9": "hearing"
        },
        "answers":[[3,5,7,1,9]]
    },
    {
        "question": "হ্যাঁ, খবরটা আমি শুনেছি",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "news",
          "3": "am",
          "2": "yes",
          "5": "the",
          "6": "I",
          "7": "heard",
          "8": "has",
          "9": "hearing",
          "10": "had",
          "11": "hear"
        },
        "answers":[[2,6,4,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "সে তাদের কথা শুনতে পেলো না",
        "words": {
          "4": "hear",
          "1": "could",
          "3": "them",
          "2": "can",
          "5": "has",
          "6": "he",
          "7": "to",
          "8": "not",
          "9": "heard",
          "10": "of"
        },
        "answers":[[6,1,8,4,3]]
    },
    {
        "question": "চন্দনা ডাকটা শুনতে পেলো",
        "words": {
          "4": "call",
          "1": "had",
          "3": "the",
          "2": "hearing",
          "5": "was",
          "6": "heard",
          "7": "Chandana",
          "8": "has",
          "9": "to",
          "10": "called"
        },
        "answers":[[7,1,6,3,4],[7,6,3,4]]
    },
    {
        "question": "সে বলল, \"কিন্তু আমি যে শম্ভু\"",
        "words": {
          "4": "Shombhu",
          "1": "said,",
          "3": "that",
          "2": "I",
          "5": "spoke,",
          "6": "but",
          "7": "he",
          "8": "told,",
          "9": "am",
          "10": "tells,",
          "11": "me",
          "12": "was"
        },
        "answers":[[7,1,6,2,9,4]]
    },
    {
        "question": "ঘড়ি বলে, দুপুর হয়েছে",
        "words": {
          "4": "clock",
          "1": "noon",
          "3": "said",
          "2": "has",
          "5": "is",
          "6": "the",
          "7": "says",
          "8": "come",
          "9": "was",
          "10": "it",
          "11": "tells"
        },
        "answers":[[6,4,7,1],[6,4,7,10,5,1],[4,7,1],[4,7,10,5,1]]
    },
    {
        "question": "সে কি বললো ?",
        "words": {
          "4": "said",
          "1": "what",
          "3": "does",
          "2": "says",
          "5": "had",
          "6": "say",
          "7": "has",
          "8": "he",
          "9": "told",
          "10": "was",
          "11": "did"
        },
        "answers":[[1,11,8,6],[1,5,8,4]]
    },
    {
        "question": "বলার আগে ভাবো",
        "words": {
          "4": "thought",
          "1": "you",
          "3": "before",
          "2": "tell",
          "5": "think",
          "6": "spoke",
          "7": "say",
          "8": "speak",
          "9": "your",
          "10": "said"
        },
        "answers":[[5,3,1,7],[5,3,1,8]]
    },
    {
        "question": "ভারতী ও অঞ্জনা রোজ আমায় 'হ্যালো' বলে",
        "words": {
          "4": "Bharati",
          "1": "Anjana",
          "3": "me",
          "2": "are",
          "5": "the",
          "6": "saying",
          "7": "everyday",
          "8": "says",
          "9": "'hello'",
          "10": "and",
          "11": "say",
          "12": "to",
          "13": "have",
          "14": "said"


        },
        "answers":[[4,10,1,11,9,12,3,7],[4,10,1,11,12,3,9,7],[7,4,10,1,11,12,3,9],[7,4,10,1,11,9,12,3]]
    },
    {
        "question": "লক্ষ্মী সনকাকে বললো, \"আমি কাল যাবো\"",
        "words": {
          "4": "Lakshmi",
          "1": "Sanoka",
          "3": "tomorrow",
          "2": "that",
          "5": "I",
          "6": "told",
          "7": "go",
          "8": "be",
          "9": "shall",
          "10": "going",
          "11": "am",
          "12": "had",
          "13": "tells",
          "14": "at"
        },
        "answers":[[4,6,1,5,9,7,3],[4,6,1,3,5,9,7],[4,12,6,1,5,9,7,3],[4,12,6,1,3,5,9,7]]
    },
    {
        "question": "কখনো মিথ্যা বোলো না",
        "words": {
          "4": "lie",
          "1": "told",
          "3": "tell",
          "2": "you",
          "5": "speak",
          "6": "never",
          "7": "say",
          "8": "the",
          "9": "a",
          "10": "tells",
          "11": "do",
          "12": "not"
        },
        "answers":[[6,3,9,4]]
    },
    {
        "question": "তোমার নাম বলো",
        "words": {
         "4": "you",
          "1": "tell",
          "3": "speak",
          "2": "name",
          "5": "say",
          "6": "your",
          "7": "shall",
          "8": "told"
        },
        "answers":[[1,6,2]]
    },
    {
        "question": "বরুণ আমাকে তার নাম বললো",
        "words": {
          "4": "Barun",
          "1": "name",
          "3": "me",
          "2": "tells",
          "5": "tell",
          "6": "his",
          "7": "told",
          "8": "to",
          "9": "had"
        },
        "answers":[[4,7,3,6,1],[4,9,7,3,6,1],[4,9,7,6,1,8,3],[4,7,6,1,8,3]]
    },
    {
        "question": "মঞ্জুল শিউলিকে কাজ করতে বলে",
        "words": {
          "4": "Manjul",
          "1": "Shiuli",
          "3": "to",
          "2": "told",
          "5": "did",
          "6": "work",
          "7": "doing",
          "8": "tells",
          "9": "has",
          "10": "do",
          "11": "for"
        },
        "answers":[[4,8,1,3,10,6],[4,8,1,3,6]]
    },
    {
        "question": "সে সত্যি কথা বলে",
        "words": {
          "4": "truth",
          "1": "tells",
          "3": "speaks",
          "2": "said",
          "5": "has",
          "6": "he",
          "7": "is",
          "8": "says",
          "9": "the"
        },
        "answers":[[6,3,9,4],[6,1,9,4]]
    },
    {
        "question": "শানু তার ক্লাসের হয়ে কথা বললো",
        "words": {
          "4": "class",
          "1": "with",
          "3": "Shanu",
          "2": "spoke",
          "5": "for",
          "6": "speak",
          "7": "his",
          "8": "speaks",
          "9": "speaking",
          "10": "was",
          "11": "on",
          "12": "of"
        },
        "answers":[[3,2,5,7,4]]
    },
    {
        "question": "সে ইংরেজী বলতে পারে",
        "words": {
          "4": "English",
          "1": "does",
          "3": "he",
          "2": "spoken",
          "5": "can",
          "6": "speaks",
          "7": "in",
          "8": "speak",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[3,5,8,4],[3,5,8,7,4]]
    },
    {
        "question": "কাজল তোমার সঙ্গে কথা বলতে চায়",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "speak",
          "3": "Kajol",
          "2": "with",
          "5": "want",
          "6": "wants",
          "7": "is",
          "8": "to",
          "9": "says",
          "10": "to",
          "11": "say",
          "12": "speaks"
        },
        "answers":[[3,6,8,1,2,4],[3,6,10,1,2,4],[3,6,8,1,10,4],[3,6,10,1,8,4]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষক বললেন, \"জোরে বলো\"",
        "words": {
          "4": "loudly",
          "1": "teacher",
          "3": "please",
          "2": "said",
          "5": "out",
          "6": "speaking",
          "7": "you",
          "8": "to",
          "9": "the",
          "10": "speak",
          "11": "are",
          "12": "have",
          "13": "told"
        },
        "answers":[[9,1,2,10,5,4],[9,1,2,10,4]]
    }
]